\documentclass[tocstyle=ref-genre]{ees}

\shorttitle{Sanctus Petrus}

\begin{document}

\eesTitlePage

\eesCriticalReport{
  1  & –   & org  & in \B1, bass figures only appear in bars 90, 91, and 141. \\
  2  & –   & org  & bass figures missing in \B1 \\
     & 128 & vl 2 & 1st \eighthNote\ in \B1 unison with vl 1 \\
     & 128 & vla  & 1st \quarterNote\ in \B1: a4 \\
  3  & 17  & vl   & 1st \quarterNote\ in \B1: b′4 \\
     & 32  & vl 1 & grace note missing in \B1 \\
     & 109 & vla  & last \quarterNote\ in \B1: e′4 \\
  5  & –   & org  & bass figures missing in \B1 \\
     & 42  & Pe   & grace note missing in \B1 \\
     & 77  & Pe   & grace note missing in \B1 \\
  6  & –   & org  & In \B1, bass figures only appear in bar 11. \\
  7  & –   & org  & bass figures missing in \B1 \\
  8  & –   & org  & In \B1, bass figures only appear in bar 3. \\
     & 20  & Pe   & 8th \sixteenthNote\ in \B1: \sharp a′16 \\
     & 47  & vla  & last \eighthNote\ in \B1: \flat d′8 \\
  9  & –   & org  & bass figures missing in \B1 \\
     & 100–102 & vla & bars in \B1: 3 × \crotchetRest–e′4–d′4–\crotchetRest \\
  10 & –   & org  & bass figures missing in \B1 \\
  11 & –   & org  & bass figures missing in \B1 \\
     & 13  & Mm   & 1st \halfNote\ in \B1: grace g″8–f″4–\flat e″4 \\
     & 17  & vla  & grace note missing in \B1 \\
     & 61  & vl   & grace note missing in \B1 \\
     & 66  & Mm   & 3rd \eighthNote\ in \B1: f″16–\flat e″16 \\
     & 78  & vla  & 2nd \quarterNote\ in \B1: f′8.–a′16 \\
     & 89  & Mm   & 3rd \eighthNote\ in \B1: a″16–g″16 \\
     & 89  & Pe   & grace note missing in \B1 \\
  12 & –   & org  & In \B1, bass figures only appear in bar 14. \\
  13 & –   & org  & bass figures missing in \B1 \\
     & 4   & vl   & 2nd \quarterNote\ in \B1: \demisemiquaverRest–f′32–g′32–a′32–\flat b′32–c′32–d′32–e′32 \\
     & 20  & Jo   & grace note missing in \B1 \\
     & 38  & vla  & 5th \eighthNote\ in \B1: d′8 \\
     & 45  & vl   & 1st \quarterNote\ in \B1: f′8–e′8 \\
     & 52  & vl   & 1st \halfNote\ in \B1: grace a′4–g′2 \\
     & 56  & vl 2 & 1st \quarterNote\ in \B1 unison with vl 1 \\
  14 & –   & org  & In \B1, bass figures only appear in bar 4. \\
  15 & –   & org  & bass figures missing in \B1 \\
  16 & –   & org  & bass figures missing in \B1 \\
}

\eesToc{
\textit{Soloists}\\[1ex]
Joseph (Soprano)\\
Maria Jacobe (Soprano)\\
Maria Magdalena (Soprano)\\
Maria Salome (Alto)\\
Petrus (Alto)
\par\bigskip

\section{introduzione}

\begin{movement}{plange}
  \voice[Petrus]
  Plange, o miserum cor.\\
  Lacrymis tuis novae succedant lacrymae:\\
  Cessabis quando delictum tuum plene lavabis.\\
  Respicientem ad huc video Magistrum meum.\\
  Quis horror!\\
  Qualis umbra diem rapit!\\
  Terra, oh Deus, terra tremit:\\
  Mons ruina minatur. Quae portenta!\\
  Ah, quid affers, o Mulier?

  \voice[Maria Jacobe]
  Nonne sentis, Petre?\\
  Moritur Jesus, moritur alto stipiti affixus.

  \voice[Petrus]
  O peccatum, o mors Domini mei!\\
  Immensus vere in nos est Amor Dei.

  \voice[Maria Jacobe]
  Languentem vidia longe sanguine circumfusum.\\
  Faciem illam divinam vidi pallore aspersam.\\
  Prae dolore oculus meus defecit:\\
  Tristem reliqui sedem, et egre potui afflicta huc ferre pedem.
\end{movement}

\begin{movement}{crucifixum}
  \voice[Maria Jacobe]
  Crucifixum si videres,\\
  certe magis Petre fleres\\
  ob tormenta Redemptoris,\\
  dirae penae, amara mors.\\
  A quo sanguine fit munda\\
  culpa tua mortalis homo!\\
  A quo planctu fit jucunda\\
  tam funesta nostra sors?
\end{movement}

\begin{movement}{eamus}
  \voice[Petrus]
  Eamus.

  \voice[Maria Jacobe]
  Siste, o Petre. Quo vadis? Noli exire.\\
  Impiae turbae te querunt. Ah, te nobis conserva.

  \voice[Petrus]
  Sisto, et altum contemplor in me decretum Dei.\\
  Fervido corde mortem tamen imploro:\\
  Sequi Magistrum meum opto, et exoro.
\end{movement}

\begin{movement}{meatormenta}
  \voice[Petrus]
  Mea tormenta, properate!\\
  Ubi sunt flagella et caedes?\\
  Crucem quaero, crucem date, volo mori, o Deus, in te.\\
  Jesu mi, si me vocasti sancta facie tua serena,\\
  in tua cruce, et in tua poena, Jesu, care voca me.
\end{movement}

\begin{movement}{petreextolle}
  \voice[Maria Jacobe]
  Petre, extolle parumper dejectam faciem tuam.\\
  Accedit, vide, accedit Magdalena, et altera Maria.\\
  Narrabunt istae plene Domini mortem, et portenta.

  \voice[Petrus]
  Alti doloris mei nova argumenta.
\end{movement}

\begin{movement}{amormeus}
  \voice[Maria Magdalena]
  Amor meus in cruce languet.\\
  Filiae Sion, cum me plorate.\\
  Ah!, non taceat vestrum cor.

  \voice[Maria Jacobe]
  Ah!, non taceat nostrum cor.

  \voice[Maria Salome]
  Ah!, non taceat nostrum cor.
\end{movement}

\begin{movement}{piaemulieres}
  \voice[Petrus]
  Piae mulieres, cessate;\\
  ingrato cordi meo solum debentur lacrymae.

  \voice[M. Magdalena]
  Petre, quis unquam erit mihi doloris modus?\\
  Extincta est alma lux, Magister meus.\\
  Misera, desolata, pacem amplius non spero,\\
  et semper in mea pena infelix ero.

  \voice[Petrus]
  Mihi sit dolor maximus, infinitus, quale peccatum meum.\\
  Tu fortunata Dominum audivisti culpas tuas remittentem.

  \voice[M. Magdalena]
  Oh dulce reministi!

  \voice[Petrus]
  Vade in pace, dixit benignus tibi.

  \voice[M. Magdalena]
  Oh Petre tace.\\
  Ex tanto Dei favore augentur mea tormenta.\\
  Clemens ille, ego ingrata, ego rea,\\
  subit ille crudelissimas poenas.

  \voice[Petrus]
  Amor, divinus amor vere stat contra me.\\
  Cor meum infidum resistere non valet, et horrescit.\\
  Nunquam cessate lacrymae, amarae lacrymae stillate.

  \voice[M. Magdalena]
  Amarae lacrymae stillate.

  \voice[Maria Salome]
  Huc respice, o peccator.\\
  Considera quo planctu Christi mortem\\
  sequuntur animae Deo dilecte.\\
  Ah, disce flere a Petro, a Magdalena, et poenitere.
\end{movement}

\begin{movement}{sideodilectae}
  \voice[Maria Salome]
  Si Deo dilectae tantum ploratis, animae electae,\\
  si suspiratis, ah, quales lacrymas peccator dabit?\\
  Quae in Christi morte anima afflicta,\\
  omnia delicta digne plorabit?
\end{movement}

\begin{movement}{stillate}
  \voice[M. Magdalena]
  Stillate amarae lacrymae, pectus meum irrigate.

  \voice[Petrus]
  O pena!

  \voice[M. Magdalena]
  O angustiae!

  \voice[Petrus]
  O crux!

  \voice[M. Magdalena]
  O Jesu amate, quando satis plorabo?

  \voice[Petrus]
  Et quando errorem meum plene lavabo?
\end{movement}

\clearpage
\begin{movement}{jesumeapax}
  \voice[M. Magdalena]
  Jesu, mea pax, mea vita, dulcis Redemptor meus.

  \voice[Petrus]
  Jesu, mea spes, mea vita, coelestis amor meus,

  \voice[both]
  peccando occidi te.

  \voice[Petrus]
  Per me flagellis caesus,

  \voice[M. Magdalena]
  spinis per me confixus,

  \voice[both]
  et crucifixus es.\\
  Anima mea, quid cessas?\\
  Plange turbata in me.\\
  Clementia tua infinita parce dolenti, o Deus,\\
  si reum, si tibi ingratum erravit cor in se.
\end{movement}

\begin{movement}{ineffabile}
  \voice[Joseph]
  Ineffabile, excelsum, tremendum sacrificium,\\
  in Golgotha completum oculi mei viderunt, et expavi:\\
  Alta consilia Dei mente adoravi.

  \voice[Maria Jacobe]
  Doloris nostri, o Joseph, veni, socium te praebe.

  \voice[Joseph]
  A fletu amaro cessandum est.\\
  A nobis poscit suprema officia mortuus Redemptor noster.\\
  Sacratissimum corpus, quod a Praeside obtinui,\\
  ego deponam de cruce;\\
  et vos, o piae eius olim ministrae,\\
  ad monumentum mecum venite, eamus:\\
  Vestro Domino et meo justa solvamus.
\end{movement}

\begin{movement}{oportenta}
  \voice[Joseph]
  O portenta aeterni amoris,\\
  cadit victor vulneratus:\\
  Sparsus unda sui cruoris,\\
  qui triumphat tumulatur.\\
  Cedit mors a morte oppressa,\\
  et in morte Salvatoris\\
  vita nostra reparatur.
\end{movement}

\begin{movement}{vadam}
  \voice[Maria Jacobe]
  Vadam, sed sacri orroris motus iam sentio in me.

  \voice[Maria Salome]
  Debita officia persolvam, sed quo corde?

  \voice[Maria Jacobe]
  Ex angue corpus Magistri mei,\\
  Domini mei dilecti aspiciam, et non moriar?

  \voice[M. Magdalena]
  Constanti animo o dulces sociae, nos decet esse.\\
  Et si viventem fidae sumus secutae;\\
  in eius morte non deficiat cor nostrum:\\
  Ad sepulchrum venite, ego praecedam,\\
  et a Dilecto meo nunquam recedam.
\end{movement}

\begin{movement}{semperfida}
  \voice[M. Magdalena]
  Semper fida, o mea pupilla,\\
  ad sepulcrum vigilabis,\\
  maestum cor plorando amabis\\
  dulci affectu in cara spe.\\
  In sua spe meum cor amando,\\
  nova luce circumfusum\\
  leni motu respirando,\\
  sentio iam gaudere in me.
\end{movement}

\begin{movement}{ahtusiles}
  \voice[Maria Jacobe]
  Ah, tu siles, o Petre!\\
  Et a nobis divisus, tristis ad huc amaras fundis lacrymas?

  \voice[Maria Salome]
  Veni nobiscum, veni.

  \voice[Petrus]
  Ite, hinc exire mihi datum non est.\\
  Ad monumentum ite,\\
  et quae eveniant omnia renunciate mihi.

  \voice[Maria Jacobe]
  Sic erit.

  \voice[Petrus]
  Ah, tam cito Pietas vestra non deserat Petrum plorantem.\\
  Mecum sistite, dum orare et de peccato meo dum debeo flere:\\
  Atque dicite mecum Miserere.
\end{movement}

\textit{Qui attacava uno de’ Miserere di Dresda accomodato per le pute, senza Tenori, e Bassi.}
}

\eesScore

\end{document}
